　そろそろ事故など起きず、フツーにご両親に育てられてまっとうすぎるほどまっとうなユーゴさんが、偏ってしまったチアキさんと出会う話とか、あっても良い気がしてきた。
　天使人格としてのユーゴさん。
「彼女にGPS？　それは拒否されても無理ないんじゃないか？」
「アドレス帳から男の名前を全消去させた？　えっ、それはやっちゃだめだろう」
「重い男だったらどうしようって……もう手遅れなんじゃないか？」
　とかすごくフツーなことを言うユーゴさん。
　言われるたび激烈に反論するチアキさん。
　そのうち「あのまま育ち相談員と出会わなかったユーゴB」も現れて、こっちは地獄人格なのでもう何がなんだか。
「GPS？　電源を落とされた終わりだ。最初から監禁すればいい」
　というユーゴBに
「それはちょっと……」
　と抵抗するチアキさん。
「ちょっとどころじゃないぞ！」
　と突っ込む天使ユーゴ。
　まあチアキさんはユーゴBのほうが話合うんだよな、共有している時間長いし。
「図書館の男？　邪魔なら消せばいいじゃないか。殺せとは言ってない。だが、理由をつけて島を追い出すくらいなら可能だろう？」
「なるほど…！」
「なるほどじゃない！　門司くんは恩人でもあるんだぞ！　職を奪うな！」
　チアキさんの一途で重い愛は、生い立ちその他に由来するところ大なので、天使ユーゴはそのへんが違う。
　というかチアキさんて諜報員時代ハニトラしてるし、序盤の相談員は男前オーラで手玉に取る気満々だったくらいだからまあ、心なく据え膳いただくことはするタイプなんですね本来。
「あいつは甘い」
「常識人ぶってる」
　とかチアキさんとユーゴBにひそひそされてる天使ユーゴ、がんばってツッコミ生活を続けていたらある日、
「結婚間近の今の彼女と、昔浮気騒動で揉めた」
　という過去を漏らしてしまう。
　ツラのよい文武両道男だから、そりゃモテるよねユーゴはさ。
　天使ユーゴの天使じゃない一面を、むちゃくちゃ批判するチアキさん。鬼の首をとったように。
　ユーゴBは愛を知らない男なのでどうでもいいと思ってるが、
「天使ユーゴってなんかムカつくよな」
　とは思っているので尻馬に乗る。
「お、お前だって諜報員時代には……」
　と反論されるチアキさん。
「俺は少なくとも彼女と話し合って償い、許してもらった。彼女は知った上で俺を受け入れてる。お前は彼女にそのへん話してるのか？」
　痛いところをつかれたチアキさんだが、天使ユーゴのこれは詭弁である。
　交際前のことまで現在の相手に打ち明ける必要はないというか、トラブルホイホイだよそれ……。
　帰宅後、いきなり
「話があるんだ」
　とハイライト消え気味で言うチアキさんにビビる相談員。
　過去のワンナイトを細かく振り返られて、最初は我慢していたが、無茶ムカついてくる。意味分かんないし。
　相談員の怒りに気づいて動揺するチアキさんが半泣きになって
「許してくれ」
　とか言い出す。
　相談員はどこをどう許せばいいかわからない。過去のワンナイトは別に許す許さないの話じゃないし、こんな話を聞かせて気分悪くさせたことを謝ってるの？　じゃあなんで話すの？　嫉妬させたいの？　にしては態度変だよね？
「ちょっと外で頭冷やしてくる」
　と出ていってしまう。
　この世の終わりのように落ち込むチアキさんと、それを見てゲラゲラ笑うユーゴB。
　天使ユーゴは呆然とする。いくらなんでも自分の分身がここまで対人関係ど下手くそな手を打つとは思わなかったのだ。
「あれはないだろ……」
「お前がやれって言ったんだろうが！」
「言ってない！」
　怒る天使ユーゴ。
「あのなあ！　お前には思いやりも愛情も自己犠牲精神もある。立派だよ。だけどその愛情が自分本位なんだ。だから墓の前で彼女を泣かせたりすることになるんだよ」
「自分……本位……？」
「彼女の気持ちと自分の気持ちをちゃんと釣り合う秤にのせろよ。お前今、許されたい気持ちを優先したろ？」
「GPSもそう。彼女が心配だから、危険がないようにって言うけど、それに彼女は同意したのか？　危険でもいいから自由でいたいって思うのは自然だぞ。お前が安心したい気持ちは、その自然な気持ちより重要なのか？
　話して決めろ。二人で決めろ。彼女のことを思っていても、一人で決めるな」
　ど正論で説教してくる天使ユーゴは、やがて自分の過去の浮気騒動の詳細を語る。
　若かりし頃、据膳だのデザートだのいただいていた時代のことを知る人間に
「あなた、今の彼女と結婚考えてんだろ？　昔の悪行知ってんのその子？　私のこととか、バラしてやりたい」
　とか言われた天使ユーゴ。
　先手を打とうとその女のことだけ打ち明ければよかったのに、念の為いらんことべらべら喋って大喧嘩になったという思い出。
「お前と同じことを、俺もしたんだよ。安心したかったし、そういう人間でも許されたかった。だけどそれだけだ、そんなことを突きつけられる彼女の気持ちは考えていなかった」
「えっ、じゃあお前チアキのこと言えないよな？　同じことやってるんじゃないか」
　と突っ込むユーゴB。
「だからそれが間違ってるのがわかるんだ。愛されたい許されたい楽になりたい。そういう、自分の気持を優先するな」
「いやお前、さっきチアキに過去の告白そそのかしてたよな？」
「お前たちに罵られてムカついてつい……」
「お前やっぱり性格さほどよくないよな？　まあ俺だしな」
　二人のユーゴが言い争っているが、チアキさんは呆然としているだけだ
「悪かったチアキ。ただ、過去を穏当な形で打ち明けることで、お前の不安が解消されるんじゃないかと思っていたのも本当だ」
　慰める天使ユーゴ。
「お前の過剰な不安は自分の内側からくるものだろう？　それを解消するためには、自己開示は有効だと考えたんだ。まさかあそこまでど下手くそだとはな……なんかもっとやり方あるだろ……」
　言いながら、チアキさんの対人経験値が低めだとあらためて気づく天使ユーゴ。
「一緒に謝り方を考えよう。嫉妬させたかったとかそういう理由だったら彼女はもっと怒るだろうけど、そうじゃないからな。『君と一緒にいると過去の自分のことが辛くてたまらなくなるんだ』とか、そういうことを正直に言え。『君に過去の自分も許されたかった。でもそれはわがままだった』って」
「それでなんとか……なるのか？」
　天使ユーゴは妙に自信たっぷりに答えた。
「なる。お前の本当の気持ちを、しっかり受け止めてくれるのが彼女だから。だからこそ俺たちは、彼女を本当の意味で信頼しなくちゃいけない。彼女の気持ちと考えを、自分のそれと同じ重さで扱うんだ。それに値する人だから」
　彼女を大切にする、尊重するという話になると、ユーゴBとチアキさんは話が合わなくなる。テツオ教育のおかげでそのへんの感覚がじぇんじぇん育ってないから。
　チアキさんと天使ユーゴは謝罪文面を考えたり、今後のことを話し合ったりして、和解に向けて力を合わせる。ユーゴBは傍観する。
　謝罪はうまくいく。
　だいぶ怒ってはいた相談員だったが、そもそもチアキさんのぶっ飛び気味の思考に慣れてるし、なにより正直な心情の吐露は効いた。
　和解ののち、チアキさんは天使ユーゴに礼を言う。
「ありがとう。これからはお前の言葉を念頭に置いて動く。手始めにGPSアプリは彼女の同意を得る」
「そこから！？　GPS自体は諦めないんだな……」
　天使ユーゴは脱力するが、無断GPSに比べれば進歩であることに違いない。
「がんばれチアキ。お前と彼女なら、きっとこれからもうまくいく。俺もお前に教えられた」
　堅い握手。
　そして。
　ユーゴ・クロイワの前から、二人の男の幻影が薄れていく。
　二人が遠ざかっていく。
　チアキさんと相談員が仲良くイチャついてるのが見える。
　さすがに分身の濡れ場は見たくないな、と思ううちにその姿は消えていく。
　天使ユーゴは帰宅して、彼女と話し合っている。
「君の考えを尊重すべきだと思ってた。間違いじゃないけど、それだけじゃないよな」
　天使ユーゴは先程別れたチアキさんのことを思い出している。
　気恥ずかしくとも、最後には必ず自分の気持ちを正直に打ち明ける姿を。
「俺は、君が遠くなるのは怖い。そんな事言って足を引っ張りたくなかったけど、本当の気持ちを隠すのも違うと教えられた。子供みたいだけど、本音だから言う」
　彼女が優しい顔をして天使ユーゴに手をのばす。
　なんだよいい子ぶってたくせに、結局こいつもたぶん喧嘩してたんじゃないか偉そうに。とユーゴ・クロイワが考えているうちに、また彼らも見えなくなった。
　この世界にたった一人のユーゴ・クロイワは、考え込む。
　同じ顔。
　それは彼らだけではなく。
　女もまた、そうだった。
　天使ユーゴとチアキカシマが大切にする「彼女」とやらは、同じ顔をしていた。
　道理で天使ユーゴが妙に自信たっぷりに「許される」と断言したわけだ。
　あいつらを羨ましいとは思わない。正直に言えば俺の分身のくせに馬鹿みたいだと呆れもした。
　けれど。
　あいつらが幸せそうに見えたのはなんなんだ。
　この胸に、ずっとくすぶる渇望がある。
　けれどあいつらは満たされて見えた。癒やされているように。
　あの女の何が特別なんだ？
　そこまで考えてから、ユーゴは気づく。
　あの女はきっと、この世界にもいるのだろう。
「日本か……？」
　こうして、地獄みたいな性格がちょっとだけマイルドになった富豪にストーキングされるという悪夢のような生活に突入する一般人女性が生まれてしまうわけなのだが、それはまた別の話である。
　大丈夫。
　また何かあれば、分身大集合で話し合って、少しずつまっとうな方向に調整できるさ。
「なんでプレゼントにこれが駄目なんだよ？」
「お前、いくらプラチナ製でもこれただの手錠だからな！　ダイヤとサファイアあしらっても同じ！　アクセサリーだと誤魔化して拘束とか駄目に決まってんだろ！　チアキ、お前なんで『その手があったか』みたいな顔してんの？」
　天使ユーゴ、お疲れ様。